@misc{atmanual,
  author       = "In-Situ",
  title        = "Aqua Troll 500 Operator's Manual",
  howpublished = "Online \url{https://in-situ.com/pub/media/support/documents/at500-manual.pdf}",
  month        = "06",
  year         = "2019",
  note         = "Revisado: 30 de agosto 2021"
}

@misc{wizmanual,
	author       = "WIZnet",
	title        = "WIZ108SR User Manual",
	howpublished = "Online \url{https://www.wiznet.io/wp-content/uploads/wiznethome/S2E\%20Module/WIZ107_108SR/Document/WIZ108SR_UM.pdf}",
	year         = "2015",
	note         = "Revisado: 30 de agosto 2021"
}

@misc{atweb,
	author       = "In-Situ",
	title        = "Aqua TROLL 500 Multiparameter Sonde",
	howpublished = "Online \url{https://in-situ.com/us/aqua-troll-500-multiparameter-sonde}",
	year         = "2020",
	note         = "Revisado: 30 de agosto 2021"
}

@misc{modbusref,
	author       = "MODICON",
	title        = "Modicon Modbus Protocol Reference Guide",
	howpublished = "Online \url{https://www.modbus.org/docs/PI_MBUS_300.pdf}",
	month        = "06",
	year         = "1996",
	note         = "Revisado: 30 de agosto 2021"
}

@misc{rs485ref,
	author       = "Thomas Kugelstadt",
	title        = "The RS-485 Design Guide",
	howpublished = "Online \url{https://www.ti.com/lit/an/slla272d/slla272d.pdf?ts=1630269533835\&ref_url=https\%253A\%252F\%252Fwww.google.com\%252F}",
	month        = "02",
	year         = "2008",
	note         = "Revisado: 30 de agosto 2021"
}

@misc{sdi12ref,
	author       = "SDI-12 Support Group",
	title        = "SDI-12 A Serial Digital  Interface Standard for Microprocessor-Based Sensors",
	howpublished = "Online \url{https://sdi-12.org/current_specification/SDI-12_version-1_4-Jan-30-2021.pdf}",
	month        = "01",
	year         = "2021",
	note         = "Revisado: 30 de agosto 2021"
}

@misc{pymodbus,
	title        = "PyModbus - A Python Modbus Stack",
	howpublished = "Online \url{https://github.com/riptideio/pymodbus}",
	year         = "2021",
	note         = "Revisado: 30 de agosto 2021"
}

@misc{wiz_config,
	author       = "WIZnet",
	title        = "WIZnet-S2E-Tool-GUI is Configuration Tool for WIZnet serial to ethernet devices",
	howpublished = "Online \url{https://github.com/Wiznet/WIZnet-S2E-Tool-GUI}",
	note         = "Revisado: 07 de septiembre 2021"
}

@misc{poemod,
	author       = "Guido Socher",
	title        = "A hobby power over ethernet solution (homebrew PoE)",
	howpublished = "Online \url{http://tuxgraphics.org/electronics/200903/hobby-poe.shtml}",
	month        = "11",
	year         = "2009",
	note         = "Revisado: 10 de septiembre 2021"
}

@ARTICLE{ieee754,
	author={},
	journal={ANSI/IEEE Std 754-1985},
	title={IEEE Standard for Binary Floating-Point Arithmetic},
	year={1985},
	volume={},
	number={},
	pages={1-20},
	doi={10.1109/IEEESTD.1985.82928}
}

@misc{explagos,
	author       = "",
	title        = "Los Lagos, economía",
	howpublished = "Online \url{https://es.datachile.io/geo/los-lagos-10}",
	month        = "",
	year         = "",
	note         = "Revisado 10 de septiembre 2021"
}

@misc{expmontt,
	author       = "",
	title        = "Puerto Montt, economía",
	howpublished = "Online \url{https://es.datachile.io/geo/los-lagos-10/puerto-montt-233}",
	month        = "",
	year         = "",
	note         = "Revisado 10 de septiembre 2021"
}

@misc{algasmontt,
	author       = "Diario de Osorno",
	title        = "Bloom de algas vuelve a golpear a Salmones Camanchaca: 600 toneladas y US\$ 2,3 millones en pérdidas",
	howpublished = "Online \url{https://www.diariodepuertomontt.cl/noticia/actualidad/2021/04/bloom-de-algas-vuelve-a-golpear-a-salmones-camanchaca-600-toneladas-y-us-23-millones-en-perdidas}",
	month        = "04",
	year         = "2021",
	note         = "Revisado 10 de septiembre 2021"
}

@misc{pescamontt,
	author       = "Gerardo Pavez",
	title        = "Sernapesca actualiza cifra de mortalidades de salmones en Los Lagos y Aysén: pérdidas llegan a 3949 toneladas",
	howpublished = "Online \url{https://www.diariodepuertomontt.cl/noticia/diario-acuicola/2021/04/sernapesca-actualiza-cifra-de-mortalidades-de-salmones-en-los-lagos-y-aysen-perdidas-llegan-a-3949-toneladas}",
	month        = "04",
	year         = "2021",
	note         = "Revisado 10 de septiembre 2021"
}

@misc{perdidas,
	author       = "Daniella Balin",
	title        = "Pérdidas por FAN superarían los 5 millones de peces",
	howpublished = "Online \url{https://www.salmonexpert.cl/article/perdidas-por-fan-superarian-los-5-millones-de-peces/}",
	month        = "03",
	year         = "2016",
	note         = "Revisado 10 de septiembre 2021"
}


